有咩潛規則/社交禮儀你覺得黑人問號/ON99??

腦細房冇人, 入去擺低D野都要敲門
坐朋友車坐後座會俾人屌
後生仔女坐關愛座會俾人批鬥

上連登要打正字

🤔🤔

"你覺得黑人問號"呢句好on9

你當你朋友係司機定當你自己係老闆？
傾計又方便啲，又close 啲有咩唔好

樓主無家教

點解唔可以係你先入為主覺得自己係司機阿四 呢啲social norm好on9囉

設身處地咁諗下揸車嗰個有乜感受啦

利申: 冇車

派散水餅

我自己渣嘅話覺得冇咩問題，大家真係fd計較呢啲嘢會唔會太戇鳩？人地咁講你就咁覺得，自我貶低，明明人地冇咁嘅意思當你阿四

唔撚派

原來都幾多人認同呢啲戇鳩社交文化

同同事食lunch

可能佢屋企冇車
利申屋企以前有車但係冇教過
我都係上舊登知

病假要派餅卡

唔熟都要「請」人去飲

唔可以早過老細放工

其實我都唔明點解要散水餅

入房唔敲門係抵俾人屌架
你以為無人啫，可能枱底/暗角位有女女含緊撚呢
你唔敲門好可能見到d 你唔應該見到ge 野

樓主冇家教

第2樣
你當自己係邊個?老闆呀?
你當人地係邊個?出你糧嘅司機呀?

咁最後一日請大家食件餅又唔係咩好難明既事
但係講到明一定要做就戇撚鳩囉

飲酒要用左手揸 錯咗要罰

人地唔係覺得自己係
係覺得你當佢係司機阿四呀
人係群居，你覺得社交冇撚用真係幾奇撚怪

旅行要買手信係老奉

俾人情

有正常社交點做毒撚

乜撚野黑人問號
咪撚將d mk詞彙 帶入黎

仲有 人地叫nick young

???
block返你先，有新留言再解封睇睇

咁都MK咩

連登開po寫明冇圖 入到去真係冇圖 老母會俾人屌到上天花板

會坐副駕但唔鍾意坐，有咩事扭軚實係副駕死先

第一個，係怕你以為無人，其實有
第二個係尊重，好人好者做咩同司機分開坐，同人食飯都唔會分開坐啦
第三個，係廢老on9

用自己把尺度鳩人，然後就確立咗呢種閪文化，你話戇唔戇鳩？如果我話「你唔派散水餅令我覺得你當我唔係同事」，你又點睇？

唔講禮唔禮貌既問題
你唔覺得兩個人 大家坐隔黎 傾計會方便d咩？
雖然一般車就唔算係好大
但司機都會專登大聲d講野嗌畀後面果個聽/個頭要擰一擰 微微向後
諗唔到咩原因兩個人坐車 要揀後面坐

呢個係禮貌
不論香港 外國都會

你都識講social norm

你唔在乎係完全冇問題
只係多數人諗法同你唔一樣而已
你覺得呢種文化戇鳩，一樣有人覺得理所當然
派水餅，開心咪派囉

社交文化/禮議就係多數人去決定
你可以唔跟
我自己都唔會樣樣都覺得有需要

可能其實好多人都係咁諗
但佢地都覺得多數人諗法同自己唔一樣
所以都死死地氣做咗

可能啦
不過呢度都5正皮，34個負皮

可能司機唔想隔離有人呢，老例坐前座我都唔認同。﹙第一次座我會問下﹚

黑人問號 真係好撚on9

我屌你老母啦

揸得車點會唔想個fd 坐隔離

未必架喎，但局鳩坐副駕先係正常呢樣規範真係好濕鳩

咁點解要坐後面

口爆完人要被人口爆返

點解唔俾人有坐後面既自由, 坐後面就一定係錯?

我從來冇反對/屌鳩人坐前面, 點解呢種NORMS已經早已判定左坐前面係唯一正確既行為?

咁我都有唔俾你坐我車既自由

其實司機係咪會超級介意?有冇揸開車嘅巴打講吓
我有個朋友就話佢會打咗個突 但都唔太介意

之前啱啱有車揸個陣
試過有個fd 左無耐既第一次坐我車 坐左後面
我都呆左下
同佢講野好似對住空氣講野咁 都夠on9啦

其實有啲人平時唔係坐開私家車 真係唔會知呢啲禮儀

走囉仆街

夏天番工要着長褲

好似有人幫你講唔該都唔應該係唯一正確行為
你都可以選擇講屌你老母

坐車頭就等於講多謝？坐後座就係屌你老母
如果坐車頭但成程黑口黑面，落車時一句唔該都無，同坐後座但好有禮貌比較，邊個正確啲？

買手信比同事

坐後座本身已經係唔禮貌既行為啦
點樣又坐後座又好有禮貌啊戇鳩鳩

或者咁講 坐副駕係加分位囉
你唔坐 佢唔會話趕你落車定點但會心入面扣你分囉
你可以唔care佢點睇照坐後面

而家就係覺得呢D認定係唔禮貌既文化ON99

坐後座無禮貌係邊個定義？你自己覺得定聽其他人講定social norm定地區文化？你平時搭巴士落車會唔會同司機講聲thank you?無呀，在外國人眼中好無禮貌喎，人哋落車會講

我係覺得吹水會舒服啲先坐前面

其實係想整死你 司機副座不嬲都係死亡率高 出事都想揾個人陪

唔跟大眾會比人話無家教 好on9
食狗肉比人屌

著長褲裇衫就係係有禮貌d

其實你地講咩派手信/散水餅之類，當然唔係必要，但洗錢唔多，又可以做下好人，何樂而不為？

我覺得行頭窄既 派下做下樣都無咩野,將來可能再見到
行頭闊既都派一餐真係on99

1. 你點確保幾時腦細會番左黎同女下屬gathering，有時你去左洗手間，佢岩岩番來點算
2. 自我中心，你覺得無問題，就要司機扭個頭向後同你傾?
3. 同意

食飯爭比錢.....
禮金
擺酒

未渣過車, 但係即使條友完全冇道路常識都okay ?
(利申: 好少坐人車, 不過通常都坐司機隔來)

個啲我會叫佢坐我車算

如果你身邊冇朋友有車我唔怪你，但主動坐副駕位真係禮貌表現嚟，人地無條件車埋你 你都唔好意思坐後面啦 家陣你坐的士咩
你可以覺得咁樣代表禮貌好憨鳩 但只係你自己嘅主觀覺得啫，起碼有啲家教嘅都知道呢種係一種尊重一種普通禮儀，我車過我咁多朋友佢地個個唔使講都會自動自覺坐前面 一嚟傾計方便好多 二嚟普通5人私家車嘅話坐前座點都舒服過後座

搭巴士的士司機係收錢車你 同坐fd 車比點同
如果你有過揸車 你應該會覺得佢尊重你既話會坐你隔離
坐後面同你傾計跟本係當自己搭的士當你司機

我都係試過得一次個fd會坐左後面 (之後佢知都坐返前面）
我唔車你唔洗停快至少2個字
你自己主動坐前面唔係好難為你姐？
一係你自己去迫地鐵囉

btw 我覺得俾家用呢個潛規則on99

副你老母駕咩 飛機啊？副架

你揸過車就會明。
當然個friend 車你，你可以選擇坐後座玩電話架，呢個係您自由，但車您果個感覺唔會好囉。日本人的遠慮習慣，部分香港人就算去幾多次都唔會學到。

其實無揸過車真係無資格評論呢個norm

去旅行要買手信俾班蛋散

兩個情況渣車嗰個都會唔想再車你

先唔講尊重唔尊重呢d主觀野
坐前面可以幫下手拎野，轉電台，認路etc
睇唔到點解要特登坐後面

想聽樓主講下有咩社交禮儀係唔on9

同埋呢啲禮儀係雙方都覺得on9 先係on9
你自己一個覺得on9 另一面覺得重要係你個人無禮貌

調返轉丫, 你覺得ON9唔派散水餅, 但我覺得重要, 係咪你個人無禮貌

明明得兩個人坐車個陣 一個坐前一個坐後就最能夠善用車箱空間 更何況一架車有幾大 傾計洗唔洗一定要坐隔離先傾到啊 係你地班人成日覺得車埋人地係蝕底先會有做人地司機嘅想法

其實好難諗呀, 返工社交都係戴面具做人架啦, 不嬲覺得ON9

兩個人係同一間房 使唔使分開個角企善用「空間」呀

冇錯, 坐前坐後都計較, 諗到去的士司機同乘客身份咁撚樣,
咁不如咪撚車人啦, 諗清楚自己係咪車緊個fd啦, 真係fd都計較呢d戇鳩野!?

好心冇車就咪出聲啦 仲想圍爐

你估真係好想車呀
好多人都係要質質博想人車埋
跟住又轉登兜路車埋佢
唔撚好意思say no唔等於想車埋你囉

有車就咁撚大支野?

所以你咪ON99

人地針茶要拍台

[/quote]
點解唔俾人有坐後面既自由, 坐後面就一定係錯?[/quote]
自由 一睇呢句就知你on9 咁有自由自己行番去啦屌

唔想車既就果斷拒絕人, 車得就咪扮大袋啦好心

收皮啦

仲有種文化好撚戇鳩就係D充大頭鬼, 小器到仆街又要懶大方既各位車主

斟茶遞水要按輩份分先後

係囉 我揸車都唔會介意人坐邊 佢鍾意坐邊咪坐邊

同d唔熟既人食buffet第一碟要食冷盤

我唔覺得on9 呀
臨走請下食餅有咩問題？
除非你覺得無需要維持關係

"你自己一個覺得on9 另一面覺得重要係你個人無禮貌"
我反證緊呢句Statement係幾撚弱智

其實呢大家做朋友 我就唔介意兜埋佢既
但佢對我無咩禮貌我咪同佢斤斤計較囉

你有無車？

你要反證咁你攞個好啲既例子啦
出黎做野請人食下餅有咩所謂大家開心

有

咁點解人地只係坐後座又冇屌你老母點解就係無禮貌?
姐係你覺得兜個朋友你就高高在上,
坐後座就會令你覺得變左阿四?
有冇諗過你個朋友根本冇咁既意思?
點解佢坐前定坐後可以引伸到咁多猜度?

坐隔離傾計同 對住空氣傾計係2回事喎
你平時同人傾計個人企你後面講？

你又有無揸車呀咁

有, 我唔明點解坐後座就要俾人屌姐, 介意條撚?

同埋朋友如果幫我 我都會唔會做啲社會公認 有機會令佢唔開心既野做回報掛

所以我呢個POST根本就係問緊點解呢樣野係社會公認, 其實好戇鳩架喎成件事

係呀咁你唔介意唔緊要
但你知佢有機會介意你都應該坐前面姐

散水餅

但坐前面好處/用途咁多 點解你要咁反社會去簡坐後面
坐前面都舒服過後面啦

黑你老母臭閪人問號咩

樓主好有即刻搏咀feel

食飯要夾餸比其他人 一直覺得自己鍾意食咩就自己夾 夾左人地又未必鍾意食 又唔好意思推

爭食飯埋單 爭到好似打交咁唔知為乜

天朝好悶

錯post

黃種人點黑人問號

痴車坐既人話返車人嗰個計較

慘得過d人冇車又要唔知醜黐人架車坐咩
邊個莊閒都未知
平時有d咁ge fd 梗係唔屌佢啦. 費時教精佢

笑撚死, 你根本冇平等對待個FD咪認左佢囉, 仲要懶大方,
唔想車人又唔撚敢講, 車撚左又要人當你大爺

平等就自己搭的士啦
成個港女咁答埋d廢point以為好撚醒

同意最平等係佢自己搭的士
咁你搭fd私家車都係自己坐後面？

有冇諗過其實得你覺得呢件事憨鳩 係你主觀
唔通我又話啲朋友幫完我手 我自己覺得唔使講唔該因爲朋友之間唔使咁計較呢啲門面野然後開個post批鬥呢種正常禮貌咩
我冇家教冇禮貌是我嘅問題 並唔代表呢樣野本身係有問題，只可以話冇文化嘅人先會覺得基本禮儀憨鳩

真係會介意咩 最多打個突
未至於覺得人冇禮貌

坐人車仲要: 我坐後座係我自由，覺得有野就係無平等對待，咪以為車我番去就要我當你大爺

俾你吹撚漲

如果真係fd 完全唔會介意佢坐邊lor, 同埋唔想車果d 一定唔會車，完全唔明d 人點解淆底唔拒絕，人地揀坐後面又唔即場屌淨係上網講，好撚唔鐘意d 對住個社會就要戴假面具做人既人，好廢好羊群，一d 自我思想都冇，同機械人做frd 啊？

咁你個fd坐你車後坐，你會唔會屌9佢，叫佢搭的士

agger
我都認為真係朋友點會介意埋呢啲濕鳩嘢

真係朋友就應該有啲禮貌啦
人地未必介意但你可以做好啲

佢無坐過人地私家車
我同佢講返啲人多數坐前面 後尾都無坐後面
其實坐前面有咩咁難為你？

開台打機一定係扮達哥
youtube up 片一定係youtuber
搭朋友車扣安全帶會比人屌你唔兄弟

唔難為呀，點解人類要互相阻攔？一定要覺得坐前面先好啲？點解坐前定坐後呢啲咁小事都咁撚介意呢？而家唔係坐果個介意，佢鍾意坐邊咪坐邊囉，渣車果個介意咋嘛，都唔知你咁執著做乜

屌你老味，成件事根本係某啲濕鳩車主局鳩人坐前面，唔想車人又唔敢拒絕，車撚咗又嫌三嫌四覺得不被尊重乜乜柒柒，就算車咗個真心fd嘅都照咁覺得，食屎啦

因為正常人都會坐前面
坐前面好處多
你做坐車個個坐前面又唔係難為你
有咩理由要特登坐後面
你去到人地屋企會唔會鐘意去邊就去邊呀？
一陣你個fd 去到你屋企 流曬汗即刻返去你張床你都唔好屌呀 唔好話佢介意係小氣呀
做人唔好太反社會

屌 流哂汗污糟唔衛生根本唔撚同 點比較得

去旅行買手信

咁你去到人地屋企係唔係唔洗理個主人點唸呀？

你呢個比喻唔太啱 流晒汗整污糟人哋地方邊同
如果話去朋友屋企唔問直接開雪櫃拎嘢飲 你又會唔會覺得佢冇禮儀?
我就覺得大家熟絡又冇咩所謂 我朋友都唔會介意佢朋友坐後面
而且唔係個個都坐開私家車 真係有人唔會知呢啲禮儀
如果下次遇著咁嘅情況咪客氣啲同佢講叫佢坐前面囉
但又未至於要咁激動咁大感受 坐前坐後好閒姐其實 都只係一程車時間